【仆你個街】城大康樂樓慘遭蹂躪 被強行改名為「中國銀行（香港）綜合樓」

城市大學發表新聞稿公佈，為感謝中銀香港慈善基金捐助，城大校方將校園的康樂樓命名為「中國銀行（香港）綜合樓」。學生會幹事會會長不同意有關冠名，批評決定未有諮詢學生意見。

城大校園電視媒體「城市廣播」引述學生會會長陳岳霖指，不同意康樂樓冠名。陳岳霖指，城大學生會屬下各組織辦公室均設於康樂樓，故康樂樓是城大學生會的重要象徵；但冠名程序只由校董會十餘人決定，並未有諮詢學生意見。

城大發表新聞稿，提到中銀香港慈善基金早前捐贈港幣1億元予城大，以支持動物醫學發展、資助冠名講座教授席及學生海外交流和實習。為表彰中銀香港慈善基金對大學的慷慨捐助，城大將康樂樓命名為「中國銀行（香港）綜合樓」。

城大校長郭位感謝中銀香港，並表示「捐款將帶來變革性的影響，推動香港公共衞生、人畜共患病研究、食物安全等發展，有助達致人類、動物及環境的『健康一體化』。」

除學生會屬下各組織，及大學教學及行政部門的辦公室外，該大樓亦設有圖書館、演講廳、學生活動室及餐飲設施等。

其實唔係盲目反中
以任何一間銀行冠名大學校園建築物都好不得體
成浸銅臭味

要追排名, 改了.

淨係睇字 以為係成間銀行

有咩問題

特登要加中國2個字係大學到

符合中國傳統先岩
連鬼神都用錢收買

香港嘅大學不嬲都係學店

捐款者假假地都叫慈善家
無銀行咁商業化咁露骨咁難聽

陣土豪味真係洗唔甩

利申 city

中國人既大學啱哂佢啦

你比幾億起棟野
但個名無你份

你比幾百萬養仔
但個仔唔跟你姓，或者跟本唔係你既

合唔合理呀

突然諗到u circle 隔離個「王氏國際廣場」

恆大呢？

你話捐錢起座樓冠名都話啫將舊樓改名去迎合真係成浸銅臭味

好怪

佢撚有份起棟野咩
係舊嘢本身喺度
之後嗰幾年有人捐錢先至改名咋

我記得之前好似係Poly定唔知邊間
用咗裕華國貨去改名

無恥支那

壞事做盡

必定有報應

不是不報 時辰未到

其實冇咩問題